袁國勇教授篇論文（懶人包）

篇文刊載係Lancet，其中一本醫學權威期刊
A familial cluster of pneumonia associated with the 2019 novel coronavirus indicating person-to-person transmission: a study of a family cluster (Chan et al., 2020)

背景：6位病人入面，5位係12月29至1月4到武漢其中一間醫院探病；最後1位比佢地係深圳傳染，1月10-11日到港大深圳醫院求診 （可想而知病毒一早散播晒）

重點：
1. WARS 基因排序跟係蝙蝠上搵到既 2003 SARS cornaviruses 最為接近 (78% nucleotide identity)，但WARS比SARS勁 （The attack rate is rather high）
2. 病徵係唔specific
*唔一定咳先係，初期肚瀉都可能係病徵（同部分SARS同MARS病人相同）
*無病徵係有可能（佢交篇文果陣應該香港未公佈）
3. 無證據顯示尿同屎有病毒隱藏（no viral shedding in urine and faeces in these six patients）
4. WARS 係人傳人方面係非常有效率，唔再做好infection control，相信好快會係另一個super-spreading events
5. 病毒一早散播晒 (Infected Chinese travellers from Wuhan being detected in other geographical regions)
6. 係流行病早期階段應該採取更加警惕既infection control
*而我地香港既第一線係訓緊覺唔做野

無統一指標去分辦感染者，所以根本就係有必要封口岸
P.S. WARS係好易係屋企，醫院同城市之間傳播
所以唔該大家戴口罩，如果拜年有鄰國親戚或者最近番過鄰國既人，麻煩唔好除口罩

戴口罩
光復香港 時代革命

麻煩唔好除口罩

有無全文睇吓

)30154-9/fulltext

推

如果拜年有鄰國親戚或者最近番過鄰國既人，麻煩唔好除口罩

封關
不讓香港成為另一個疫區
不給國家添麻煩
不給國家做成負擔
才是最大的愛國

將上面段說話廣傳/整成長輩圖，我地要借助藍絲既愛國之心，先可以更容易保衛香港

香港人醒啦 自救 唔好等香港變成下個武漢 上海 絕望等死

[封殺高鐵] 高鐵不封 ! 港人必亡 ! 封印高鐵大行動 ! 香港封關 ! 置頂 !

無統一指標去分辦感染者，所以根本就係有必要封口岸

天佑香港

btw 篇文有一幅病人肺部CT圖
無病徵果個patient 5 個肺係最花

補充返所謂嘅咩科學家專家都有份三五九等 而袁國勇可以話係全世界最top嗰一批嘅人嚟 係真係最權威嘅專家之一

聽朝先推，有規律既訓覺休息都係增加immunity的方法

Push

封口岸
唔封既話，新年之後一定有outbreak
雖然而家封已經遲左好多，但好過無

Pish